<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>ZenExperiment</title>
    <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment" />
    <updated>2019-09-26T23:53:33+02:00</updated>
    <author>
        <name>Antoine Cailly</name>
    </author>
    <id>https://acailly.github.io/ZenExperiment</id>

    <entry>
        <title>Lancer une plateforme de partage d&#x27;expérience</title>
        <author>
            <name>Antoine Cailly</name>
        </author>
        <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/lancer-une-plateforme-de-partage-dexperience.html"/>
        <id>https://acailly.github.io/ZenExperiment/lancer-une-plateforme-de-partage-dexperience.html</id>

        <updated>2019-09-26T23:53:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pourquoi ? Pour répondre à plusieurs questions. Comment communiquer à l'extérieur sur toutes les initiatives qui se font à Zenika ? Partager ce recueil d'expériences pourrait être un moyen (mais dans un premier temps je propose de le garder privé). Que faire face à la crise à&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1dlnov3a10">Pourquoi ? </h2>
<p>Pour répondre à plusieurs questions.</p>
<p><em>Comment communiquer à l'extérieur sur toutes les initiatives qui se font à Zenika ?</em></p>
<p>Partager ce recueil d'expériences pourrait être un moyen (mais dans un premier temps je propose de le garder privé).</p>
<p><em>Que faire face à la crise à venir ?</em></p>
<p>Je ne sais pas, je crois que personne ne sait et j'ai peur qu'au bout du 72ème brainstorming sur le sujet on n'en sache pas beaucoup plus.<br>Par contre je sais que des gens essaient déjà des choses et j'aimerais en savoir plus.</p>
<p><em>Comment faire quand on a pas le temps ?</em></p>
<p>Est ce que Lille et Nantes se seraient lancé dans un système de don aux associations si nous ne l'avions pas expérimenté avant ? <br>Je me trompe peut être mais je crois que non, tout simplement parce que ca prend du temps.<br>J'ai le sentiment qu'on fait beaucoup d'atelier pour trouver <em>ce qu'il faudrait faire</em> pour le prochain BreizhCamp, pour le recrutement, pour baisser l'empreinte carbone de l'agence... mais qu'au final je n'ai souvent pas le temps de participer.<br>Bien sur il y a les JAZ mais je ne suis pas à l'aise avec le fait de demander un JAZ sans être 100% confiant dans le fait que mon idée va marcher.<br>Alors que si je sais que quelqu'un a déjà essayé, que ca a marché et que je peux récupérer un bout de ce qu'il a fait, ca change tout !</p>
<p><em>Comment être innovant ?</em></p>
<p>Ce que je trouve génial dans nos talks c'est que chaque speaker a choisi son sujet parce qu'il lui tenait à coeur. <br>Il n'a généralement participé à aucun atelier pour identifier les prochains sujets à la mode, ni répondu à un appel à volontaire sur un sujet donné.<br>Pourquoi ne pas appliquer la même approche pour l'innovation ?<br>Moins d'ateliers pour trouver ce <em>qu'il faudrait faire</em> et plus de lumières sur <em>ce qui est fait</em>.<br><br></p>
<h2 id="mcetoc_1dlnovsh71">Bilan</h2>
<p>C'est ici : <a href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/">https://acailly.github.io/ZenExperiment/</a></p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Partager les salaires</title>
        <author>
            <name>Antoine Cailly</name>
        </author>
        <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/partager-les-salaires.html"/>
        <id>https://acailly.github.io/ZenExperiment/partager-les-salaires.html</id>

        <updated>2019-09-26T23:11:50+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pourquoi ? Hello @channel, j'ai remarqué que quand on parle de transparence en entreprise (en général, pas à Zenika en particulier) on ne parle quasi jamais de la transparence des salaires, comme si c'était un tabou communément admis. Du coup je me suis demandé si&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1dlnm4naa0">Pourquoi ? </h2>
<p> </p>
<h3 id="mcetoc_1dlnm6c932">Première proposition sur Slack </h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Hello @channel, j'ai remarqué que quand on parle de transparence en entreprise (en général, pas à Zenika en particulier) on ne parle quasi jamais de la transparence des salaires, comme si c'était un tabou communément admis. Du coup je me suis demandé si les gens seraient partant pour divulguer leur salaire sur la base du volontariat ? Dans quel but ? à vrai dire je ne sais pas trop, peut être pour savoir si c'est un tabou ou pas, et savoir pourquoi</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Petit sondage à chaud à base de pouces haut et pouces bas : est ce que ca vous paraît être une idée interessante ? si ya du monde partant je pensais faire un google forms envoyé à tous les rennais</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Résultat : 16 pouces haut, 0 pouces bas et un loooooooonnnnnnnng débat</span></p>
<h3 id="mcetoc_1dlnm5rju1">Deuxième proposition sur Slack</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Après un long débat je retiens que les craintes sont :<br></span>A) de voir apparaître des tensions,<br>B) que les personnnes ne souhaitant pas participer se sentent obligé de le faire,<br>C) le google form ne permet pas la discussion et ouvre la porte à l'interprétation.<br>D) si on diffuse les résultats on peut se sentir obligé de regarder alors que l'on se sent bien avec son salaire<br><span style="font-weight: 400;">Je retiens aussi que plusieurs personnes se demandent E) s'il n'y a pas d'autre manière de lutter contre les inégalités.<br></span><span style="font-weight: 400;">Enfin @carl et d'autres rennais pensent que F) c’est plus un sujet personnel, à discuter entre nous, qu’un sujet d’entreprise, à organiser par Zenika.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Je revois donc ma proposition pour proposer un channel privé réunissant les participants à cette expérimentation. Le principe serait :<br></span></p>
<ul>
<li>la personne intéressé me communique son salaire</li>
<li>si elle désire recevoir les salaires des autres, je l'invite sur le channel privé</li>
<li>si elle ne le désire pas je ne l'invite pas</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Le résultat serait que<br></span>A) Les tensions ne sont pas évitées à coup sur (il faudrait pour cela éviter aux gens de se parler) mais les intervenants sont tous des intervenants voulant activement partager et connaitre le salaire des autres, donc qui auraient pu le faire dans la vraie vie<br>B) Les personnes ne souhaitant pas participer peuvent le faire sans pression car la liste des participants n'est pas divulguée à toute l'agence<br>C) Le google form est remplacé par un channel slack privé qui laisse la place aux questions / débats (la preuve a été faite aujourd'hui)<br>D) Les gens peuvent participer à l'expérience parce qu'il adhère à la valeur de transparence sans être obligé de se comparer s'ils ne le veulent pas<br>E) Le but n'est pas de lutter contre les inégalités mais simplement d'expérimenter l'application d'une valeur zenika sur un sujet jusque la tabou<br>F) cela reste un sujet qui n'est pas porté par Zenika Rennes et qui n'a pas vocation à chambouler l'organisation de Zenika mais simplement de mener une expérience</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Voila c'est le meilleur compromis que j'ai trouvé, j'espère qu'il conviendra à ceux qui ont manifesté leur intérêt pour cette démarche</span></p>
<h2 id="mcetoc_1dlnmcofb3">Bilan</h2>
<p>Aujourd'hui nous sommes 24 membres à participer au sein de Zenika, membres qui resteront anonymes.</p>
<p>Nous avons partagé nos salaires, nos TJM, l'évolution de ceux-ci au fur et à mesure des années.</p>
<p>Nous avons même essayé de trouver une formule pour calculer les salaires qui collerait à la réalité.</p>
<p>Ca n'a pas déclenché de guerre civile pour le moment :-)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lancer des Lightning Talks chez mon client</title>
        <author>
            <name>Antoine Cailly</name>
        </author>
        <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/lancer-des-lightning-talks-chez-mon-client.html"/>
        <id>https://acailly.github.io/ZenExperiment/lancer-des-lightning-talks-chez-mon-client.html</id>

        <updated>2019-09-26T22:49:11+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pourquoi ? Parce que les gens ne se parlaient pas beaucoup entre services. Ca me paraissait être un bon moyen de partager sans pour autant necessiter de gros effort d'organisation. Dès la première session on a parlé de crochetage de serrure ou d'appellation des vins. Je ne&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1dlnkjer40">Pourquoi ? </h2>
<p>Parce que les gens ne se parlaient pas beaucoup entre services.</p>
<p>Ca me paraissait être un bon moyen de partager sans pour autant necessiter de gros effort d'organisation.</p>
<p> </p>
<h2 id="mcetoc_1dlnkn09a1">Bilan</h2>
<p>Dès la première session on a parlé de crochetage de serrure ou d'appellation des vins. Je ne m'attendait pas à ce que les sujets sortent si vite du cadre professionel.</p>
<p>Ca a permis d'élargir l'audience puisque les sujets proposés n'étaient pas réservés aux informaticiens. D'une audience restreinte à l'équipe de dev au tout début nous sommes passés à environ 7 services avec des métiers différents.</p>
<p>Quelques sujets :</p>
<ul>
<li>Le crochetage de serrure</li>
<li>Les appélations du vin</li>
<li>L'hypnothérapie</li>
<li>L'event storming</li>
<li>Les meetups</li>
<li>Le jugement majoritaire</li>
<li>Les noeuds marins</li>
<li>Mes voyages</li>
<li>La Nariz del Diablo</li>
<li>...</li>
</ul>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Proposer un meetup sur l&#x27;impact du numérique</title>
        <author>
            <name>Antoine Cailly</name>
        </author>
        <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/proposer-un-meetup-sur-limpact-du-numerique.html"/>
        <id>https://acailly.github.io/ZenExperiment/proposer-un-meetup-sur-limpact-du-numerique.html</id>

        <updated>2019-09-26T22:45:42+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pourquoi ? Parce que la conférence de Sébastien Brault au Breizhcamp 2019 n'a pas été filmée et que je trouvais ca dommage. Je l'ai donc contacté et lui ai proposé de venir la refaire dans le cadre du meetup Nighclazz by Zenika Rennes : https://www.meetup.com/fr-FR/NightClazz-by-Zenika-Rennes/events/260303587/ La&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Pourquoi ?</p>
<p>Parce que la conférence de Sébastien Brault au Breizhcamp 2019 n'a pas été filmée et que je trouvais ca dommage.</p>
<p>Je l'ai donc contacté et lui ai proposé de venir la refaire dans le cadre du meetup <em>Nighclazz by Zenika Rennes</em> : <a href="https://www.meetup.com/fr-FR/NightClazz-by-Zenika-Rennes/events/260303587/">https://www.meetup.com/fr-FR/NightClazz-by-Zenika-Rennes/events/260303587/</a></p>
<h2 id="mcetoc_1dlnketpo0">Bilan </h2>
<p>La vidéo est en ligne : <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bQdzuqARX7U">https://www.youtube.com/watch?v=bQdzuqARX7U</a></p>
<p>Elle est longue parce qu'il y a eu beaucoup d'échanges après la conférence et on a du arrêter la captation au bout d'un moment sinon la vidéo aurait fait 3h.</p>
<p>Je crois que voir cette conférence au BreizhCamp ou à la Nightclazz a été le déclencheur d'une prise de conscience chez quelques uns.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Remplacer les goodies par des dons aux associations</title>
        <author>
            <name>Antoine Cailly</name>
        </author>
        <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/remplacer-les-goodies-par-des-dons-aux-associations.html"/>
        <id>https://acailly.github.io/ZenExperiment/remplacer-les-goodies-par-des-dons-aux-associations.html</id>

        <updated>2019-09-26T22:45:48+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pourquoi ?Voici le message envoyé sur le Slack #rennes : Salut @here, J'ai une idée de goodie pour le Breizhcamp, j'aimerais avoir votre avis :-) Le principe : Chaque participant trouve dans le sac de goodies un bon pour donner 1€ à une association parmi 3&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1dlnjka760">Pourquoi ?</h2>
<p>Voici le message envoyé sur le Slack #rennes :</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Salut @here,<br></span><span style="font-weight: 400;">J'ai une idée de goodie pour le Breizhcamp, j'aimerais avoir votre avis :-)<br></span><span style="font-weight: 400;"><strong>Le principe</strong> :<br></span><em><span style="font-weight: 400;">Chaque participant trouve dans le sac de goodies un bon pour donner 1€ à une association parmi 3 portant un QR Code individuel<br></span></em><span style="font-weight: 400;"><em>Le participant doit venir au stand Zenika pour badger son QR Code devant l'un des 3 lecteurs présent (1 par asso)<br></em></span><em><span style="font-weight: 400;">Les participants ne venant pas badger verront leur don distribué au hasard parmi les 3 assos<br></span></em><span style="font-weight: 400;"><strong>Avantages que j'y voit</strong> :<br></span><span style="font-weight: 400;">- Moins de gâchis, j'ai déjà 36 mugs, 18 paires d'écouteurs, 1 millions de balles et pleins d'autres choses qui ne me serviront jamais<br></span><span style="font-weight: 400;">- Ca encourage les participants à venir au stand Zenika<br></span><span style="font-weight: 400;">- On se démarque des autres<br></span><span style="font-weight: 400;">- On peut faire de la com' autour de l'aspect un peu plus eco responsable<br></span><span style="font-weight: 400;">- On peut faire de la com' autour de l'aspect solidaire<br></span><span style="font-weight: 400;">- On ne sait jamais, ca peut faire du buzz si les assos en question en parlent<br></span>WDYT ?</p>
<h2 id="mcetoc_1dlnjqpii1">Bilan</h2>
<p>Ca demande du temps, on a bien fait de se concentrer sur un dispositif simple, surtout qu'il fallait aussi contacter les assos et voir le visuel avec le marketing.</p>
<p>C'était sympa de faire participer l'agence au choix des associations.</p>
<p>Les filles du marketing ont été géniale pendant le salon pour promouvoir le truc.</p>
<p><img class="post__image" src="https://acailly.github.io/ZenExperiment/media/posts/3/DONS_FINAUX-1.jpg" alt="" width="4640" height="3480"></p>
<p>L'expérience a été reproduite à Lille et à Nantes. </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Installer une Gravity Light dans mon cabanon</title>
        <author>
            <name>Antoine Cailly</name>
        </author>
        <link href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/installer-une-gravity-light-dans-mon-cabanon.html"/>
        <id>https://acailly.github.io/ZenExperiment/installer-une-gravity-light-dans-mon-cabanon.html</id>

        <updated>2019-09-26T23:18:07+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pourquoi ?Pour plus de détails sur ce qu'est une Gravity Light : https://fr.wikipedia.org/wiki/GravityLight J'avais besoin de lumière dans mon cabanon et je ne voulais pas tirer un cable electrique depuis ma maison. Accessoirement je voulais aussi tester un mode d'éclairage "autonome". Il me suffit de remonter le sac à&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1dlnn00l70">Pourquoi ?</h2>
<p>Pour plus de détails sur ce qu'est une Gravity Light : <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/GravityLight">https://fr.wikipedia.org/wiki/GravityLight</a></p>
<p>J'avais besoin de lumière dans mon cabanon et je ne voulais pas tirer un cable electrique depuis ma maison.</p>
<p>Accessoirement je voulais aussi tester un mode d'éclairage "autonome".</p>
<h2 id="mcetoc_1dlnj84pj0">Bilan</h2>
<p>Il me suffit de remonter le sac à l'aide de la poulie pour avoir 20 minutes de lumières. Ce n'est pas hyper lumineux mais ca me suffit pour bricoler. </p>
<p>Si j'ai besoin de plus de lumière je peux placer une extension près de la zone à eclairer.</p>
<div class="gallery"   >
<figure class="gallery__item"><a href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/media/posts/2/gallery/IMG_20190926_225839.jpg" ><img src="https://acailly.github.io/ZenExperiment/media/posts/2/gallery/IMG_20190926_225839-thumbnail.jpg" alt="" width="720" height="960"></a>
<figcaption class="gallery-description">Satellite sans le flash</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/media/posts/2/gallery/IMG_20190926_225828.jpg" ><img src="https://acailly.github.io/ZenExperiment/media/posts/2/gallery/IMG_20190926_225828-thumbnail.jpg" alt="" width="720" height="960"></a>
<figcaption class="gallery-description">Satellite</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://acailly.github.io/ZenExperiment/media/posts/2/gallery/IMG_20190926_225812.jpg" ><img src="https://acailly.github.io/ZenExperiment/media/posts/2/gallery/IMG_20190926_225812-thumbnail.jpg" alt="" width="720" height="960"></a>
<figcaption class="gallery-description">Gravity Light</figcaption>
</figure>
</div>
<p>Ca remplit tout à fait le besoin de départ. Pas besoin de tirer un cable depuis la maison et de l'enterrer.</p>
<p>Je sais maintenant qu'en cas de panne de courant j'aurai de quoi eclairer mon salon.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
